第一話　青年の願い

　その〝青年〟は〝幸せ〟だった。

　ただ、その幸せはほんの些 細 なことで、彼の手からこぼれ落ちた。

　子どもの頃は〝不幸〟の意味を知らなかった。

　父もいて母もいる。兄弟こそいないが、両親ともに働いている家に貧しさはなく、子どもの頃の青年はなんの疑問も持たず、ごく普通の〝家族〟だと思っていた。

　青年が違和感を覚えたのは、自分の運動会に両親が一度も来なかったことだろうか。

　家族での食事が週に一度程度しかないことかもしれないし、家族との会話が一度もない日が続いたせいかもしれない。

　食事を作ってくれたのは食事時にだけ現れる家政婦で、彼の世話を焼いてくれるのも保育所や学童保育の人間だった。

　父と母と青年の三人家族。でも、家族だと思っていたのは青年だけで、この家は、自分にしか興味のない人たちが住む、ただの〝共同住宅〟にすぎなかったと気づいた。

　だが、その事実に気づいても、青年は自分が不幸だとは思わなかった。

　知識を得る時間だけはあり、青年はこの世界にはもっと大きな不幸があって、食事ができて眠る場所があるだけでも恵まれていることを知っていたから。そして何より、青年には幼い頃から彼のことを気にかけてくれる、幼 馴 染 みの少女が居てくれたからだ。

　始まりは、いつも一人で食事をする彼を見て、少女が母親に相談し、青年を食事に招いたことだった。

　少女の両親は突然家族の団 欒 に割り込んできた子どもを温かく迎え入れ、少女の幼い弟も彼のことを兄のように慕ってくれた。

　彼は生まれて初めて〝家族〟の温かさを知り、溢 れる涙を止められなかった。

　そうして彼は少女の家族と深く関わるようになり、中学に入ると互いを意識し始め、高校生になって初めての恋をした。

　彼と少女は自然と付き合うようになり、大学を卒業すると青年は名ばかりの家族と離れ、二人で暮らすことを考えた。

　青年は大好きな彼女とすぐにでも式を挙げたかったが、社会に出たばかりの二人にお金の余裕はない。けれども、式よりも彼と一緒にいることを望んだ彼女の提案により、一緒に住むと同時に婚姻の届け出だけはすることになった。

　青年は幸せの絶頂にいた。

　二人で休みを取り、手を繫 いで役所へ向かい……

　青年は、突然突っ込んできたトラックから彼女を庇 い、命を落とす。

　消えていく意識。彼女の叫ぶような泣き声の中で闇に包まれ……。

　青年は〝悪魔〟と出会った。

＊＊＊

　人族が住む平和な土地から遠く離れた北の流刑地……魔族国。

　魔族国とは人間国家と区別するために魔族 が付けた名称であり、人間国家は〝魔族国〟とは呼んでも、それを〝国家〟とは認めてはいなかった。

　魔族国に住む住人でもそうだ。自分たちの祖を迫害した人族に対する象徴として〝魔王 〟という存在を敬ってはいるが、その国は一枚岩とは言い難く、実際には大小幾つもの部族に分かれ、互いを見下しながら果てしない争いを続けていた。

　その中でも特に力のある三つの部族がある。

　一つは、最も数が多く、人型に近い魔族や亜人で構成される、魔王ヘブラート直轄部族。

　一つは、魔物に近い外見の獣人を中心に構成された、獣王ガルスが治める部族。

　一つは、魔物の血を取り込んだ魔族や知恵のある魔物で構成される、黒姫キリアンの部族。

　生み出すことの喜びを知らず、ただ奪うことでしか喜びを得られない彼らが、互いが滅びるまで殺し合わなかった理由は、魔族全体の長 である魔王の存在と、人族への恨みという共通した意識、そして〝痛み〟を知っていたからだ。

　魔族の個の力は人族の個のそれを大きく上回る。それに慢心した各時代の魔王により人族の国家へ何度も侵攻が行われたが、そのことごとくが失敗した。

　魔族の〝個〟は強い。だが、人族には何かを生み出す知恵と〝数〟があった。

　時代と共に人族は様々な武具を創りあげ、一般兵でも使える魔術を創造して魔族との〝個〟の差を埋めた。そして最後には〝勇者〟と〝聖女〟の手により歴代の魔王は討ち取られ、その度に魔族は衰退していった。

　だが、それでも魔族は諦めていなかった。

　いつの日か、人族への恨みを晴らし、飢えることのない豊かな土地を奪うことを夢見て、牙を研ぎ続けてきた。

　しかし……今このとき魔族国は最大の混乱と脅威に曝 されていた。

「魔王様はどう責任を取るおつもりか」

　妖艶な……それでいて張りのある声で呟 きを漏らした美女が、深緑色の長い髪をかき上げながら毒のある視線を向ける。

　魔族国の中心には魔王の城がある。中には有力部族の長を集めて会議をする場所があり、そこには異変を察して急 遽 来訪した長たちが側近さえも連れずに睨 み合 っていた。

「あのバケモノをどうするつもりだ？　このままでは我ら全員、あのバケモノの腹の中に収まることになるぞっ！」

　美女の対面に腰を下ろした巨漢が吠 えるように、テーブルに強く拳を打ち付ける。

　あまりの衝撃に石造りのテーブルに罅 が入り、自分のグラスが倒れかけた美女はわずかに顔を顰 め、嘲るような笑みを唇に浮かべる。

「騒がしい。まるで脅 えた〝仔 猫 〟のようではないか？」

「ああっ？　てめぇも、ふざけたことぬかしてんじゃねぇぞ、〝へび女〟っ！」

　嘲りに一瞬で激 昂 した巨漢が敵意を向けると、美女が柳眉をつり上げ、上半身の数倍もある蛇の下半身で立ち上がり、天井間近から巨漢を見下ろした。

「ふざけておるのはお主じゃ、ガルス。我ら〝妖魔〟に勝てるつもりか？」

「てめぇこそ、オレら〝獣魔〟と事を構えて生き残れると思うなよっ！」

　魔王軍妖魔師団長、蛇の下半身を持つ魔物、黒姫キリアン。

　魔王軍獣魔師団長、獅 子 の獣人、獣王ガルス。

　三大派閥の部族長であり、魔王軍の中核を成す二大巨頭が魔力と殺気を撒 き散 らしながら己の得物に手を伸ばした、そのとき──

「やめいっ！　ここは魔王様の城であるぞっ！」

　そう叫び、二人を止めた壮年の魔族……魔王直属軍人魔兵団長、魔将ダーネルは、二人に劣らぬ覇気をもって睨 めつけた。

　ここに魔王の姿はない。魔王ヘブラートは今もこの魔王城の地下にいて、呼び出したあの存在が魔法陣の呪縛を破らないように魔力を注ぎ続けている。

　そのヘブラートにより魔王の名 代 に任じられたダーネルの威圧に、キリアンとガルスは顔を顰めながらも矛を収める。

　二人はダーネルを恐れているのでも魔王を軽んじているのでもない。ただ二人と同等の力を持つダーネルがもしどちらかに味方すれば、ただでは済まないと冷静に判断しただけだ。

　そのガルスが憮 然 とした表情のままダーネルに問う。

「それで魔王殿はあのバケモノをどうすると？」

　ヘブラートは配下と共に魔界の神とも呼ばれる〝大いなる存在〟を呼び出すはずだった。

　だがそれは、想定以上に注ぎ込まれた膨大な魔力と、その〝金色〟の力に惹 かれるように強引に召喚門が開かれ、想定外のバケモノを呼び出してしまった。

　最高位悪魔が一柱、〝魔獣 〟──〝暗 い獣 〟──。

　伝説にもある遙 かな昔、それを呼び出した大国を滅ぼしたという魔界の野獣。

　ヘブラートも対話を試みはした。だが魔獣は彼の言葉に応えることなく、激しい怒りをあらわにして魔法陣の呪縛の中で咆 哮 をあげ、今は失った魔力を回復するように虚空を睨みながら傷ついた獣の如く動かないでいる。

「今、あの〝魔獣〟は魔王様が抑えてくださっている。現状はこちらに細かな指示を出せる状態ではないが、魔王様は我らに今のうちに魔族国から出るように仰せだ」

　ダーネルの言葉は、ヘブラートが彼に出した最後の命令そのままの言葉だ。

　ヘブラートは、利己的かつ自信過剰である魔族が『逃げろ』という命令に従うと思えず、『国を出ろ』という曖昧な命令を出すことしかできなかったのだ。

「どういうことだ？　魔王殿は、我らを国の外へ出して何をする？」

　ガルスが胡 乱 げな視線をダーネルに向けた。キリアンもそれに便乗するように口元だけで笑みを作る。

「我らが居なくなれば、財も縄張りも好き勝手できそうだものねぇ」

「貴様……っ」

　敬愛するヘブラートを盗人 呼ばわりされたダーネルが殺気を放つが、それに呼応するようにガルスが得物に手を添えた。

「……なるほど。我らが国の外に出た瞬間に、お主らが背中から討つこともできるわけか」

　ガルスのその勝手な言い分にダーネルが無言で剣を抜く。

　三人の殺気が渦巻き、一触即発の状態となった、そのとき──

「そこまでじゃ」

　物静かな……だが、魔族であり魔物である彼らでさえ無視できない凄 みが、三人にその存在を思い出させた。

「ギアス殿……」

「ダーネル殿も落ち着くがよい。ヘブラート殿の話は儂 が聞いておる」

　魔族軍参謀ギアス。

　魔王ヘブラートが自ら連れてきた魔導師で、配下に指示を出すために肩書は魔族軍の参謀となっているが、実質は魔王の参謀であり相談役でもある、魔王に次ぐ実力者だ。

　もちろんギアスを疑う者もいた。強さを尊ぶ魔族は、彼がかなり歳 を経た老人であることでその力を疑い、常に深く被ったフードで顔を隠していたことから人間種……人族ではないかと疑った。

　だが、そのすべてをギアスは力で黙らせた。肉体は老いてもその知謀と魔力は魔王にさえ匹敵すると、魔族たちはギアスを上位者として受け入れていた。

「では、参謀殿？　魔王様の真意はなんと？」

　おそらくは知恵の回らぬ獣魔を嘲るためにガルスの話に乗っただけなのだろう。あっさりと敵意を消したキリアンにギアスは静かに頷 く。

「うむ。こんな状況じゃ。ヘブラート殿はダーネル殿に真意を話す時間もなかったのだろう。じゃが、儂は以前よりヘブラート殿から話を聞いていた。その真意は……魔族軍の一斉侵攻じゃ」

「「「──っ」」」

　ギアスの言葉を聞いてその場の三人が息を吞 む。

　魔族は何度も人族国家へ侵攻をして何度も失敗をした。その度に魔族国は衰退していったが、それでも魔族が滅びなかったのは、人族側が魔族国の領土に〝旨 み〟を感じなかったからだ。

　魔族国は作物もろくに育たない北の流刑地であり、侵攻して何年も掛けて魔族を根絶やしにするほどの価値も理由もなかった。

「今の状況で人族側への一斉侵攻だと？　あの魔獣が制御できるのか？」

　戦いしか知らない獣魔でも、今の魔族国が魔獣により危機に瀕 していると理解できている。それを解消できる手段があるのかと睨むガルスに、ギアスはニヤリと笑みを返した。

「以前もヘブラート殿が言っておったであろう。あの魔獣を〝見せ札〟として交渉すると。それと同じことじゃ。これだけの鬼気なら、魔力に敏感な者なら人族の土地からでも異変と脅威に気づいておろう。となれば、人族は各々の国を護 らんがために軍を結集させることはない。我らは全員で一つずつ国を落としていけばいい」

「しかし、魔族国の全軍とはいえ、それほど早く国を落とせるの？　時間が掛かれば不利になるのではないかしら？」

　自国を護る大義があっても、もし勇者や聖女が立ち上がれば、コストル教会の名の下に他国に援軍を出す国家も増えてくるだろう。脅威が迫れば自然と団結するのが人間だ。彼らがその決意をする前にどれだけの国を奪えるのか。

「儂は〝全員〟と言ったぞ。ヘブラート殿は魔族国から出ろと言った。つまり、女も子どもも戦える者すべてじゃ」

　その言葉に衝撃が奔 る。軍と兵士の数では人族の連合軍に遙かに劣る。だが、幼い子どもや病人などを除いた文字通り〝全員〟なら、その差は大きく減少する。

　その場合は国に残された者に希望はなく、後方からの物資支援も無くなるが、物資は占領したその地で奪い、捕虜さえも取らずに肉とすればいい。

　少しでも戦いを知る者ならそんな策は正気の沙汰とは思えない。だが、一軍の将である獣王ガルスは、ギアスの言葉に歓喜に打ち震えた。

「いいのだな？　奴らを殺せるのだな!?」

「そうだっ！　殺せ！　奪え！　人族に我らの恨みを思い知らせてやれ！」

「ぶははははははははははははははははははははっ!!」

　魔族は強さこそ誉れ。人類軍と総力戦になれば必ず〝勇者〟が現れる。それと心ゆくまで戦うことができるのなら後のことなどどうでもよかった。

　そして何より、己の獣性を抑えることなく暴虐のかぎりを尽くせることに、ガルスは内から湧き上がる歓喜と笑いを抑えることができなかった。

「……ふん」

　そんなガルスに冷ややかな視線を向けながらも、キリアンも魔物としての本性が人族を食らえることに高揚し、我知らずに熱い吐息を漏らす。

「参謀殿……勝手にしてよいのだな？」

「好きにせい」

「分かったわ……ふふふっ」

　二つの師団が早々に戦うことを決め、残った人魔兵団長の魔将ダーネルも、敬愛する魔王の知謀とこれからの血の躍るような戦いに顔を輝かせていた。

「…………」

　そんな三名の様子を見ながら微 かに暗い表情を浮かべたギアスは、後のことは彼らに任せ、音もなく部屋を後にする。

「……ヘブラートよ。お主の間違いは、コードルを外に出したことじゃ」

　魔王の直属である魔将ダーネルでさえ、ああなのだ。戦いに高揚し、誰も魔王の真意に気づいてくれる者がいない。

　ヘブラートは魔将コードルのように冷静な智 者 を側に置くべきだった。ヘブラートの苦悩を理解して動ける者を外に出すべきではなかった。

　小 賢 しく知恵の回る黒姫キリアンも魔族国の現状を本当の意味で理解できておらず、魔王の苦悩を真に理解できていたのはコードルとギアスしかいなかったのだから。

「不 憫 だのう……」

　誰も居ない魔王城の通路で、ギアスは溜 息 と共にそんな言葉を零 す。

　今もヘブラートは命を削りながら、一人でも多くの魔族を救うために神にも等しい〝魔獣〟を抑え続けている。

「……同郷のよしみじゃ。できるだけ多くの者を魔族国の外へ出してやる。進むも地獄だが、ここに残るより生き残れる者もおるじゃろう」

　もっとも、人族はさらに死ぬことになるだろうが……。

　そんな言葉を心の中に仕 舞 い、自分の準備をするために城の研究室へ戻ったギアスは、不意に皺 だらけの顔を歪 めて、まるで〝青年〟のような言葉で呟いた。

「必ず帰るよ……君の許 へ」

　ギアスは願う。今更、人の神には祈れないが、それでも本当に魔界の神がいるのなら切に願う。

　自分の願いとヘブラートの進む道にわずかでも光があらんことを……。

＊＊＊

　その頃、とある〝魔神 〟は、旅の役に立つものを召喚できないかとミレーヌの領地を借りて実験を始め、そんな彼女の願いを聞き届け、颯 爽 と現れた大量の『蛸 』を処分するために、悪魔の従者や吸血鬼の手も借りてタコスルメを作る作業に追われていた。

第二話　十歳になりました

　ユールシアでございます。年が明けて私も魔術学園の四年生となりました。

　それから半年も経ちますが、もちろん、学園にはほとんど通っておりませんわ。……所詮学園編なんて最初から無謀だったのですよ。

　さてっ、そんな些 細 なことはともかく、あんな大々的に国民を集めた命名式なんてやっておいて、私たち勇者ご一行はまだ出発しておりません！

　半年だよ？　半年も何をしていたの？　暇なので旅に役立つモノを召喚しようと大変な目に遭ったりしましたが、特に何もしておりませんよ？　……ちょっと、海産物の私に対する愛が重いことに気づきましたが。

　それともあれか？　三人だとダメなあれなのか？　勇者と戦士と僧侶がいても魔術師とか武闘家でもいないとダメなのか？

　そんなゲーム脳的な話は関係なく、問題は私とリック……主に第三王子リュドリックのほうに問題があったのです。

　そう！　大部分はリックが悪いのです！　彼は第三王子。王位継承権を持つ王子様なのです。

　以前からエレア様似の素敵なティモテくんより、がさつなお祖 父 様 に似たリックを後継者に推す人たちがおりまして、そんな彼が、精霊に選ばれた『聖戦士』になんてなったものですから、やっぱり彼が後継者にふさわしい！　第三王子を国外に出すなんて以 ての外 ！　出すのなら、どうでもいいヴェルセニア公女だけにしろ！　なんて意見が──待てや、コラ。

　とにかく、そんな意見を持つ方々がおりまして出発ができなかったのです。

　でもまあ、やっぱり、私とリックという王位継承権持ち二人が、安全とは言えない旅に出ることに難色を示す人もいるのですよ。……お父様とか。

　逆にリックパパである伯父様は『力を示せ！』みたいなノリだったので、出発できなかったのは私のせいもあるかもしれない？

　いまだに北のほうのお空を見ると、遠くで〝彼〟の瘴 気 が渦巻いて、おどろおどろしい黒雲となっておりますが、聖王国は意外と平和です。

　元々大陸の中央にある聖王国タリテルドは魔族の国から遠くて、しかも国全体に魔物除 けの結界があるらしいので、何百年も魔物の被害が無いそうです。

　……吸血鬼は平気なのか。人型魔物の魔族 だって普通に入ってきていたじゃん。ガバガバだよ。

　まあ力が強くて、人間の属性がちょっとでも残っていたら平気なのかもしれません。見たことはありませんけどゴブリンとかオークとかが入ってきたら大変ですからね。

　……野生のカバやゾウに襲われるのとどっちがマシなのでしょう？

　あいつら男でも女でも（物理的に）食っちまうぞ。草食系だけど何故か食うぞ！

　おっと、話が逸 れました。

　でもやっぱり、あの暗雲に国民が騒いだりしていないのは、信心深い温和な国柄もありますが、一番の理由は上級ブランド『聖王国』を冠した『勇者』『聖女』『聖戦士』がいるからですね。

　どこぞの勇者様（笑）とは格が違うのですよ。

　お姉様方、元気でいらっしゃるかしら……うふふ。

　それでも軍事力に乏しい周辺小国の大使の方々は早く不安を払拭してもらいたいみたいで、ちょくちょくお父様やカペル公爵を通じてお伺いを立てているようです。

　また聖女 巡業に出なくてはいけなくなるのかもしれませんね。

　……本当に歌わなくていいのですか？

　そんなわけでどこか暢 気 な聖王国ですが、そのまま秋となり、とうとう私も目 出 度 く十歳になりました！（ででん）

　今回もなんとか王城での大規模お誕生日会は回避しようと努力はしましたが、年齢が二桁の大台となりましたし、今回は正式に『真の聖女』となってからの最初のお誕生日なので、大げさにならないはずがない！

　そこで王城はちょっと……みたいな雰囲気を出したら、コストル教会の教皇猊 下 が、それなら教会の大神殿で行いましょう、ついでにその日を祝日にして国民で祝いましょう、と余計な一言を発して、事態は悪化の一途を辿 りそうになりました。

　今の私が神殿に入ったら、破邪結界が焼き切れますよ？（前科あり）

　そこで王城で行うことを（泣く泣く）承諾したのですが、色々話が大きくなりすぎて……お祖父様とか教皇様とかお爺 ちゃん連中が張り切りすぎて、結局その日は国の祝日『聖誕祭』となってしまいました。

　しかも！　それを聞きつけたカペル公爵……身も心も頭皮も浄化されてふさふさになった彼が、仲直りした弟、商爵のゼッシュさんと協力し、話を持ちかけられた商業ギルドも調子に乗って、街や神殿で、無料でお酒や料理を振る舞うとか。

　……は？　私を何者にしたいの？　神にでもする気ですか？　最近、貴族から届けられるお菓子とか〝供物〟率が高いのですけど？

　勘弁して……。

　そんな感じで『聖女さま万歳お誕生日会』が始まりましたが、ここでも商業ギルドが料理を提供しているので、質と量が半端ない感じになっております。

　商業ギルド……商店街の集まりみたいなものでしょう？　などと思ってはいけません。国家の経済を直に回しているのは彼らですし、今後旅に出たら、私たちの活動予算や物資も教会や彼らが現地で都度提供してくれることになっております。

　それでも今までのお誕生日会とそこまで変わりません。強いて言えば、参加人数がうなぎ登りに増えていることと、貴族ではない大規模商会の会頭さんたちの姿を見るようになったことですね。

　──我らに闇が訪れんことを──

　会場を歩くたびにあちらこちらからそんな〝呪文〟が聞こえてきましたので、どうやらこの会場にも例の『輝きに闇をもたらす……なんたらの会』の会員さんたちがいらっしゃるようです。

　また隠し資産が増えそうです……。

　それはともかく！　私が会場へ入るときには勇者ノエル君と聖戦士リックがエスコートしてくださったのですが、可 愛 いノエル君はあっという間にお嬢様や奥様方に捕まって連れ去られました。……ピラニアの映像が頭に浮かびましたわ。

　もちろん、リックもモテモテだったのですが、群がる女性達を毅 然 とした態度で断っていた彼も、現在は宗教関連や商業ギルドの妖怪じみたお爺ちゃんたちに捕まり、時折私へ助けを求める視線を向けたりしていますが、私も通った道なので温かく見守っておきましょう。

　では、私はどうでしょう？

　安定のボッチでございます。

　どうして私のところには誰も来ないの？　いや数人は来たのですけど、よく思い出すと頭皮に見覚えがあったので〝例の会〟の会員さんだったかもしれません。

　シェリーやベティーもいるはずなのですが、いまだに合流できておりません。お父様やお母様も挨拶で忙しいのでずっと側にはいられないのです。

　まあ、友人や家族は普段会っているのでいいのですが、ボッチは寂しい。一度だけカペルさんちのコーデリアちゃんも目撃しましたが、五千人以上の人並みに吞 まれて流されていきました。

　これだけ人がいるのに私の周りには人が寄ってこない。そこのお爺ちゃん、お孫さんと一緒に拝まなくても大丈夫ですから！　普通に話しかけていいですから！

　私の周りだけ空洞化現象が起きています。……仕方ありませんね。

「行きますよ、ニア」

「はい、ユールシア様」

　仕方がないので私から動きましょう。本日のお供はニアちゃんです。でも、彼女がど～～しても黄金魔 剣を手放したくないと駄 々 こねるので、ドレスではなく騎士服ですが。

　私もさすがに黒のドレスはどうかと思ったので、お母様とお祖 母 様 が作ってくださった純白ドレス（聖女さま仕様）を纏 っております。

　ティナとファニーが作った黒ドレス……脱げないのですよ。脱ごうとすると勝手にチョーカーに変形するので問題はないのですけど、冒険に出る前から呪われた装備はちょっと……。

　そうしてニアをお供に空白地帯を移動していると、ようやく見知った顔を見つけました。

「いらっしゃっていたのですね、ミレーヌ様」

　私が群がる男性陣の隙間から見えた紫がかった銀髪の房に話しかけると、男性たちがビクッと身を震わせ、私とミレーヌの間に道を空ける。

　……どういう反応なのでしょうね、これ。

「ああっユールシアさま捜しておりましたここは蒸しますからテラスへ参りましょう！」

　それまで優雅な仕草と微笑みで男性たちをあしらっていたミレーヌちゃんが、やけに早口……というよりノンブレスで言い切り、私の手を取って足早にテラスへ歩き出した。

　でも、蒸しますからって……もう秋ですよ。

「ミレーヌ……私を〝虫 除 け〟に使わないでくださる？」

　男性陣を振り切り、人 気 の少ないテラスに辿り着いて〝聖女〟の仮面を外した私に、ミレーヌも〝伯爵〟の外面から素に戻って盛大に溜 息 を漏らした。

「だって……、あんな〝薄っぺらな魂〟に寄ってこられても面倒でしょ？」

　ミレーヌも今年で十五歳。貴族令嬢としては花が開き始めた乙女盛り。

〝白銀の姫〟と呼ばれる見目麗しい少女で、しかも来年の新春の祝い……一般的に貴族は魔術学園を卒業した後に成人して、正式に『オーベル女伯爵』となります。

　未成年でいられるのはあと数ヵ月。ミレーヌが正式に伯爵となれば、中級貴族や上級貴族の三男程度は話しかけることすら難しくなると、彼女自身やオーベル家への婿入り狙いの男たちは躍起になっているようですね。

　以前のミレーヌは血筋と見た目さえ良ければ、男女構わず愛 嬌 を振りまいていましたけど、私が美 味 しい魂の見分け方を教えちゃったから、すっかり美 食 家 になっちゃって……。

「あ、そうそう、試作品が完成しましたけど、いかがですか？」

「……いただくわ」

　私が黒いチョーカーを軽くつつくと二つの試作品が私の手に落ちてくる。

「……どこから出てきたの？」

「……どこかしら」

　チョーカーには不思議機能でいっぱいです。

「まったく、うちの領地でこんなものを作って……」

　ミレーヌは私から受け取ったタコの足に渋い顔で齧 りつく。

「いいじゃない。儲 かっているし美味しいでしょ？」

「儲かっているし、美味しいから腹が立つのよ！」

　私が召喚した男気溢 れるタコたちは、ミレーヌの領地で吸血鬼と領民が捌 いて天日干ししてもらっております。うちの領地でやると磯 の臭いが移るから仕方ありません。

　最近では処理しきれないワカメの一部も天日干しを頼んでいるので、今ではオーベル伯爵領の重要な収入の一つとなっているのです。

　今回のタコスルメは、ようやくノアが調味液を完成してくれたので、その試作品となります。

　何故それが、魔の者 でも〝美味しい〟のかというと、私の召喚に応じた私のためになることを望んだタコたちなので、ほんのり魂の力が残っているのです。すげぇな、タコ。

「でも、これ作るのに、まだ手が磯臭い気がするのよ……」

「そう……」

　不 憫 な子……っ！　なんであなたも作っているの？　全部、配下と領民に任せなさいよ。なんで吸血鬼なのにそんなに真面目なの？　ニアもその驚いた顔を少しは隠しなさい。

　調味液が量産できたら販売もそっちに任すから、えっと……まぁ、頑張ってね！

「ふぅ……ようやく人心地ついたわ」

　タコスルメでわずかでも魂を補充できたのか、ミレーヌがほっと息をつく。

「ユールシア様の周りは人がいなくて羨ましいわ」

　モテ自慢か！　と思ったらどうやら理由があるようです。

「あれでしょ？　獣の悪魔があなたを狙っている噂 があるから、近寄ってこないのでしょ？」

「ええ～～～……」

　そんな理由？　聖女さまならなんとかしてくれると信じているけど、近くにいると巻き込まれそうだから怖いってこと？　マジかよ、私をもっと労 ってよ。

　それはともかく。

「縁談や纏わり付いてくる男性が面倒なら、吸血鬼化できそうな魂の濃い貴族でも探したらどうかしら？」

「まだいいわ。年齢的に余裕はあるし」

　結婚が平民より早い貴族女性でも、二十歳までに相手を決めたらセーフみたいな風潮はある。

「そういえば……吸血鬼って、どうやって成長しているの？」

　ミレーヌって実年齢は百歳超えているでしょ？　若作りってレベルじゃないよ？

「なんか揶 揄 されているような気配がするけど……」

　気のせいです。

「私たちが成長するはずないじゃない。十代で人間辞めてから肉体は変化していないわ」

「でも、出会った頃より成長しているように見えますけど？」

「他の子たちはともかく、わたくしは肉体操作に長 けているから、ある程度調整できますわ。赤ん坊は無理だけどね」

「へぇ……」

「へぇ、って、悪魔は違うの？　ユールシア様はどうやって外見を変えているの？」

「わたくしは、普通に成長していますわ」

「それ、普通じゃないわよ!?　本当にユールシア様はいい加減よね……」

　失敬な。〝良い加減〟ならいいじゃない。

　たぶん、私が悪魔になる前の〝自分〟を依 り代 にした〝人間属性〟を持つからだと思う。

　そのせいで普通に成長しているし、魂で同調している従者たちも私に合わせて外見が変化しているのでしょう。でも、人間属性を持っていても根本が悪魔なので、最善の状態に最適化している私の身体は、私の魂が存在する限り不滅のような気が……。

「……あら」

　そのとき、不意に会場の音楽が変わった。

　こんな老いも若きも大量の人がいるお誕生日会ですが、私が十歳になったことでダンスの時間もあるようです。

「あの二人……ユールシア様の〝オトモダチ〟でしょ？　こちらを気にしているように見えるけど？」

　ミレーヌが扇子で口元を隠すように私に囁 く。

　誰もいないテラスへ退避しましたけど、私たちのような目立つ存在は人の目から逃れることはできません。ずっと遠巻きに会場の人たちから視線は感じていましたが、その中でも沢山の人に囲まれながらも、リックとノエル君がチラチラと私を見ていました。

「行ってきたら？」

「……仕方ありませんね」

　ニヤニヤしながらミレーヌが私を押す。私も踊るとしたらあの二人以外にいないのですけど、二人は私と踊りたいのかしら？　あ、そうそう。

「ミレーヌ様？　ストレスを解消したいのなら、どこかで〝遊んで〟きたらどうかしら？」

　彼女は生真面目だから〝人間の貴族〟と〝闇の眷 属 〟を完璧にこなそうとして色々と面倒な状態になっている。

　もう少し気楽にすればいいのにねぇ。それが出来ないのなら、少し〝仕事〟から離れて遊んでくるといいわ。幸い、彼女の配下たちは優秀ですからね。

　そんな思いを込めて〝ニコリ〟と微笑むと、ミレーヌは少し怪 訝 そうな顔をした後にハッとした表情を浮かべ、真剣な面持ちで頷 いた。

　……えっと、私の思い、伝わった？

　私は華やかな音楽が流れる中をゆったりと歩く。

　貴族の夜会で令嬢が踊るのなら十三歳を超えてからになるけれど、この場は私のための会場で、姫で聖女である〝わたくし〟がファーストダンスを踊らなければ他の方は踊れません。

　男性からも女性からも向けられる羨望と嫉妬の瞳。沢山の思いが向けられる中でわたくしが中央まで歩み出ると、男性陣が尻込みする中、二人の少年が進み出る。

　リックとノエル……。王子様と勇者様。

　幼い頃より知っている二人は、十三歳と十二歳になり、少年から大人になろうと必死に走り続けている。

　あなたたちの瞳にわたくしはどう映っているのかしら？

　庇 護 する小さなお姫様？　大切な家族で妹？　敬愛すべき聖女さま？

　わたくしの本性を知ったとき、あなたたちはそれでも受け入れてくれるのかしら？

　そして……〝彼〟はどのような選択をするの？

　そのとき……〝私〟はどのような選択をするのか。

　でも今は──

　わたくしはそっと、牽 制 し合う二人の少年に向けて手を差し出し、心からの〝作り笑顔〟を浮かべる。

「どちらが手を取ってくださるのかしら」

　そして……その日、大陸の北にある小国から、魔族軍の襲撃を受けたとの一報が届いた。

第三話　従者たちの素敵な日常

　なんと魔族 が北の国家を襲撃したのですって。

　とは言いましても、少数の部隊だったらしく大事にはなりませんでしたが、それを不審に思ったその国が斥 候 を送ったところ、魔族国から侵攻してくる大規模な軍隊を見つけたとか。

「……そういう軍事行動って、バレないようにするものでは？」

　王宮でのお茶会で私がそんな疑問を口にすると、エレア様が困った様子で頷 いた。

「そうなのよ。その行動が宣戦布告の代わりなんて考察もできるけど、単純に〝勇み足〟ではないかと将軍たちは結論を出していたわ」

「そうなのですね……」

　基本的に魔族って獣寄りと言いますか、自分ファーストな人たちなので、先行部隊がいきなり強奪を始めたのでしょう。……そんなんで、よく軍事行動ができるよね。

　まあ、そのおかげで、こちらも余裕を持って行動ができますけど。

　ですが、魔族が軍を動かしたので、それでは聖王国の勇者一行を向かわせましょう、ということにはならないそうです。

　何故かと言えば、魔族の軍には普通に国家の軍隊が相手をするそうで、タリテルドからも北方に軍を派遣する予定だと聞きました。

　そりゃそうだよね！　魔族が襲ってきたから勇者にひのきの棒とお小遣い程度の小銭を与えて、解決してこいって旅立たせたりしないよね！

　それなら、私たちはどうするの？　って話ですが、私たちは最初から『黒い稲妻の悪魔』の対処をすることになっているので、そちらに集中してほしいのですって。

　結局、同じ方角に向かう気がしますけど……。

　勇者の任命式をしてから半年以上経ちますので、そろそろ出発しても良いような気もするのですが、軍の派遣準備で色々忙しいのとは別の理由で〝待った〟がかかりました。

「とりあえず、ユルはもう少しゆっくりしていなさい」

「はい……」

　エレア様の言葉に私は神妙な顔で頷いておきました。

　魔族軍が動いたせいで危険が増えたと、まだ初等教育の年頃、要するに小学生の私が出向くことに難色を示す人たちが現れたのです。

　お祖 父 様 やお父様？　もちろん駄 々 をこねられましたが違います。あの方たちは〝王族〟なので同じ王族の務めをする私を無 理 矢 理 止めるようなことはいたしません。お祖 母 様 やお母様も心配はするけども同じお考えですよ。

　それではどのような方々が難色を示したのか？

　それは……、

「本当にあのような、〝勇者〟なんて名乗る線の細い殿方に、大事な大事な大事なっ、ユル様をお任せするなんて本当に業 腹 ですわっ。ユル様に剣を作ってもらっただけに飽き足らず、清らかな大聖女であられるユル様から癒やしをいただこうなんて、何様のつもりでいらっしゃるの!?　今度見かけたら、わたくしが直接ユル様の尊さを……」

　シェリーちゃんでした。

　何様って……聖王国の勇者様ですよ。聖王国の貴族としてその発言、問題にならないの？

　いや別に過激派のシェリー一人がハッスルしたせいで延期になったのではありません。学園に通う生徒たちやその保護者、市 井 の方々までが小学生の女児が世界のために旅立つことに難色を示したせいでした。

　なんでこんなところは常識的なのかしら？　一般的なお伽 噺 だと市民のほうが貴族に早くなんとかしろ、って言う感じなのでは？

　いや、聖女さまとして敬ってくれているのは分かりますけど、それならもう少し普段から距離を置かないでほしいのですが。

「いやいや、落ち着きなさいくださいませ、シェリー」

　いきり立つシェリーを隣のベティーがおかしな言葉で宥 めていますね。

　今回の集まりは、エレア様がお誕生日会で合流できなかった、シェリーとベティーという私の友人たちを呼んでくれたお茶会なのです。

　ちなみにベティーの言動が珍妙なことになっているのは、いつものこと……ではなくて、ベティーはなんと、ティモテ君の婚約者候補に選ばれたからなのです！（ででんでん）

　でもまあ、今はまだ選抜メンバーの一人で、他の候補者のご令嬢も数名いますし、一番年下の彼女は油断できる状況ではないのですが、とりあえず今は言葉遣いから直している最中だと。

　……先は長そうですねぇ。

　そんなわけでせめて来年、私が五年生になるまで〝待て〟と言われましたので、私たちの出発はさらに数ヵ月先となりました。

　もう結構時間が経っているので、〝彼〟のことが気がかりではあるのですが……。

　待たせちゃうかなぁ……。

　いいや、待たせちゃえ。（悪い女）

　そんなわけで暇になったのは良いのですが、やはり向こうの様子が気になるのが人情です。

　そこでっ！　従者の一人を向かわせてこっそり様子を見てきてもらおうと思いました。でも現地は危ないかな？　と思ったので武闘派メイドのティナに頼んだのですが……。

　何故でしょう……人選を間違った気がしているのは気のせいですよね？

＊＊＊

　魔族軍による北方国家への襲撃が起きてから数週間が過ぎていた。

　本来なら魔族すべてによる電撃戦を行うために、襲撃まで気づかれてはならない作戦だったが、一部の魔族が先走ったことにより、人間国家に迎え撃つ準備の時間を与えてしまった。

　それでも一ヵ月やそこらで魔族軍に対抗する準備をすることは困難なはずだが、元より北方の国家は、魔族の襲撃を前提に建国されている。

　この地に住む者たちは、魔族と戦い勝利することで名誉と領地を得た者たちの子孫であり、同じく名誉と金銭を得るために今でも多くの傭 兵 たちが集う土地であった。

　そんな地域にある国家は、正規兵は少なくとも傭兵戦力は十二分にあり、それを雇う予算も大陸中央の平和な国家群の寄付によって賄われているため、魔族の襲撃があったとしても援軍が来るまで持ちこたえるだけでよかった。

　だからこそ、その砦 のような国家を最初に奇襲で落とし、魔族軍の砦にすることは軍事的に重要だったのだが、このような状況になれば魔族軍も多くの被害を覚悟しなくてはいけないだろう。

　……それが、たった一人の老人の奸 計 だったとしても。

「ぎゃああああああああああああああああっ！」

　深い森に住民たちの絶叫が響く。

　その男を槍 で刺し殺した者は顔に飛び散った血潮を長い舌で舐 め取 り、爬 虫 類 のような目を周囲に向け、歪 な笑みを浮かべた。

　人族国家より離れた深い森にある小さな村は、魔族軍による襲撃を受けていた。

　人族国家の魔族に対する防波堤は北方にある小国家群だ。それより先に〝人族〟の住む集落は、公には存在していない。

　その村は『獣人』が住む村で、彼らは人族からの迫害を恐れて逃れ住む者たちだった。

　獣人は魔族とも言われているが、元々はエルフやドワーフと同じ人間側の亜人種であり、魔族側の獣人とはそもそも見た目が違う。その村に住む獣人たちも耳や尾を隠せば人族に紛れて暮らせるほど、人族に近い外見をしており、人族との交配も可能なので、村には獣人の伴侶になった人族の姿も見られるほどだ。

　その、ただ平和に暮らしていただけの村を魔族軍は襲撃した。

　襲っている魔族の兵も〝獣人〟だが、その外見はより獣に近く、様々な種族の交配の末に魔物の血まで取り込んだ彼らに、〝人〟らしさは何も残ってはいなかった。

「おらおら、逃げろ、逃げろっ！」

「ぎゃはははははっ！」

　薄汚れた鎧 を纏 った魔族の獣人が、人族側の獣人たちを笑いながら追い立てる。

「……ちっ、もう動かなくなりやがった」

　弄び続けて動かなくなった獣人の女性を、狼 の頭に爬虫類の目を持った獣人が唾を吐くように投げ捨てた。

「もう肉にするしかねぇが、勝手に死にやがって、運ぶのが面倒だろうが！」

　魔族軍は全軍で移動している。食料などは最初から〝誰か〟から奪うことを前提に動いているため、すべての魔族軍は散らばりながらこうして点在する集落を襲っていた。

　男は殺し、女は弄んだ後で殺して、肉にする。

　彼らのような魔族にとって人族に近い同族は餌と同じであり、肉として食らうことに忌避感など最初から持ち合わせてはいなかった。

　そのとき……、

「おかぁしゃん……っ」

　事切れ、投げ捨てられた獣人の女性に駆け寄る小さな影があった。

　まだ五歳程度の小さな猫耳の幼女は、嗚 咽 の交じる声で母を呼び、動かない血 塗 れの肩を必死に揺さぶり続けていた。

　そんな母を想 う幼子の姿にも魔族の獣人は心動かされることなく、唾を吐き捨てながら面倒くさそうに猫耳幼女をつまみ上げる。

「いやぁあ！」

「うるせぇ！　黙れ！　こんな餓鬼を持ち帰るなんて面倒くせぇな……。仕方ねぇ、この場で食っちまうか」

「……ひっ」

　脅 える彼女に向けて魔族は幼子など一 吞 みできそうなほどに顎を開く。

　人の言葉を話し、意思の疎通はできても、彼らは〝人〟ではない。

　魔族にとって自分より弱い者は搾取される存在であり、彼らにとって弱者は獲物にしか見えていなかった。

「……ん？」

　暴れることに夢中になっていた魔族の獣人は、辺りが静まりかえっていることに気づいた。

　先ほどまでは、仲間たちが住人たちを追い回して殺す、笑い声と絶叫だけが響いていた。

　この集落の住民はおおよそ五十名。仲間たちは十五名なので逃げる者を追いかけて移動したのだろうかと、魔族の獣人は集合場所となっている集落の中央へと足を向ける。

「少しだけ寿命が延びたな、餓鬼」

「ひぐ……」

　喉に詰まるような嗚咽を漏らす猫耳幼女の襟を摑 んで歩き出す。

　集落の中央に近づいても静まりかえっていることを不審に思いながらも、向かった魔族の獣人は、そこで信じられない光景を目撃する。

「なんだ……こりゃ……」

　そこには『石像』があった。それも一つや二つではなく、立ったままの物や倒れた物など、すぐには数え切れないほどの石像が乱立していた。

　物を生み出す文化のない魔族に石像の善 し悪 しは分からない。ただ人型であることは理解できたが、魔族の獣人は〝それ〟が……精巧に作られた石像のすべてが、殺された住民たちと、警戒するように武器を構えた仲間たちの姿だと認識できなかった。

　彼の乏しい知性では、それが〝敵〟の手によるものだと理解ができなかったのだ。

「……なんだ？」

　理解できないまでも仲間を捜して辺りを見回した魔族の獣人は、立ち並ぶ石像の奥に、生きている〝人〟の姿を発見した。

「……へへ」

　魔族なら幹部にしか着られないような上質な衣装を纏う金髪の子ども。

　彼にまともな知識があれば、それが上等なメイド服で、こんな場所にいるはずがないと理解できたのだろうが、彼には上等な包装がされた柔らかな肉としか見えず、肉付きの悪い猫耳幼女を捨ててその金髪の少女に近づいていった。

「おい、そこの金髪のガキっ！」

　……ドスッ。

「……あ？」

　一瞬、自分と少女を繫 ぐ金色の〝線〟が見えたような気がして目を凝らすと、いまだこちらに顔も向けていない少女の手に、血塗れの〝肉〟が載っていることに気づく。

　どくん、どくん、と少しずつ鳴動を弱めていくそれが〝心臓〟だと理解した魔族の獣人は、穴が開いた自分の胸元を見て、絶望に顔を歪 めた。

「おや、まだどなたか残っていたのですね。失礼、何かご用でしたか？」

「ぁ……あ……」

「ふむ」

　少女はそこで初めて自分の手に心臓があることに気づいて、それの持ち主であろう魔族の獣人に、視線を合わせて謝罪する。

「失礼しました。〝つい、やっちゃった〟みたいでございますね。まあ、お残しは品がないので、よしとしましょう」

　手に心臓を持ったまま身体を揺らすことなく歩き出し、〝石像〟となっていく魔族の獣人から立ち上る白い靄 のようなものをすれ違い様に回収した少女は、ふと足下にいる存在に目を留めた。

「…………」

「…………」

　ただ向けられただけの少女の視線に、腰を抜かしたようにへたり込んだ猫耳幼女の尻の下からじわじわと微 かな湯気がのぼる。

「よろしければ食されますか？」

「──!?」

　無表情のまま差し出された、まだ微かに動く心臓を差し出された猫耳幼女は、真っ青な顔で必死に首を振る。

「それなら、これは食べられますか？」

　次に〝足が八本もある奇妙な生物の干物〟を差し出された猫耳幼女が、気絶しそうになりながらも震える手で受け取ると、その少女は満足げに頷きながら幼女の猫耳を撫 で、そのまま集落の外へと消えていった。

「……ひぐ」

　一人残された猫耳幼女は泣きそうになるのを堪えて〝タコスルメ〟を食い千切る。

　今までもこれからも、あれよりも酷 いものも怖いものもないだろう。そう確信した猫耳幼女は、一人でも強く生きるために、スラム街があると聞く人間の街のほうへと猫のように駆けていった。

　ネコとは愛 でるもの。

　ただ目的地へ真 っ直 ぐ向かう途中に、お祭り騒ぎが行われていた集落のようなものがあり、ついでに〝おやつ〟を回収していたところ、偶然見つけた、愛する主人と同じ〝猫耳〟の魅力に抗 いきれずに思わず餌付けしてしまったティナは、まだ温かな心臓をイチゴを食べるように一口で吞み込み、取り出した手帳にメモを書き記した。

「ネコは心 臓 が嫌い、と」

＊＊＊

「どうなっているのかしら……」

　巨大な四つ首大蛇の背に括 られた天幕の中で、魔王軍妖魔師団長、黒姫キリアンは焦燥感に駆られたように爪を嚙 む。

　魔族は戦えるすべての者を兵として、全軍をもって人族国家への侵攻を始めた。

　魔王を知る一部の将校はこの無謀な策に異を唱えたが、大部分の兵は元市民であった者も含め、〝魔獣〟から逃げるように魔族国を離れることを望み、魔族国に残ったのは、魔王とその直属の配下。それと戦えない弱者のみであった。

　出立した魔族軍だが、彼らは〝軍〟と称していても、保身と欲望に支配された者たちだけの魔物の群れに近い。

　出立したその日こそ纏まっていた魔族軍だったが、象徴たる魔王の姿もなく、血に飢えた魔族たちは次第に勝手な行動を始めていく。

　それでも師団のような部族の長 が纏めている場合はまだマシだったが、食料が無くなってくると斥候と称して部隊が散らばり、好き放題をし始めた。

　妖魔師団の総数は二十万。それだけの数を完全に制御することはできず、魔族の性質をよく知る黒姫キリアンもある程度は許容していたが、数万もの兵が戻らないとなると話は変わってくる。

　魔物の血が濃い故に身勝手な行動を取ることもあるが、黒姫の恐ろしさを知る兵たちがキリアンより先に人族国家へ向かうなど考えにくい。

　戻らない兵がいるせいで人族国家への侵攻は遅々として進まず、苛 つきを覚えるキリアンの内心とは裏腹に、深い森は進むほどに静けさを増していった。

　まるで……待ち構える〝何か〟に脅えるように。

「まさか、勇者か」

　魔族の伝承にもある〝魔〟の天敵、人類側の殺 戮 者 。

　人族の国家には稀 に『勇者』を名乗る者が現れるが、〝光の大精霊〟に選ばれた人類すべての希望となる『真の勇者』は一人しかない。

　伝承によれば真の勇者は、世界の危機となるほどの〝邪悪〟が生まれないかぎり現れることはなく、もし〝魔獣〟が召喚されたことで光の精霊に選ばれたとしても、数年は自分の力さえ自覚できないはずだ。

「ならば、何故、兵が戻ってこない」

　キリアンの知らない〝何か〟が起きている。

　キリアンの知らない〝敵〟が存在している。

　勇者でないのなら『聖女』という可能性もあるが、キリアンは己の考えを否定する。聖女はその力こそ強大だが、それはあくまで人を救うための慈愛の力であり、勇者と共にいなければ積極的に戦場へは出てこないだろう。

　仕方ない……とキリアンは動くことを決める。

　バシンッ！

　蛇の下半身の一振りで天幕を弾 き飛 ばしたキリアンは、周囲を移動する全軍に向けて声を張り上げた。

「皆の者、聞けいっ!!　これより全軍をもって最速で森を駆け抜けろ!!　これより先、止まることは許さん！　行けいっ!!」

『……ォォォォオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオッ!!』

　師団長黒姫キリアンの命令に魔物たちが一斉に吠 えて駆け出した。

　その脚が速いのは実際、限界に近かったからだ。持ち出した食料も底が見え始め、この進軍速度では周囲の獣も狩り尽くしてしまい、このままでは共食いさえしかねなかった状況だった。

「進め、進めっ!!　このまま人族の街を襲い、すべてを食らい尽くせ!!」

　妖魔師団二十万。魔物の血が濃い魔族が十二万、知恵のある魔物が三万にそれらが使役する騎獣が五万。今は数が減っているが、それでも総数は十七万となる。

　その全軍が、人族の肉を求めて森を全力で駆け抜ける。

　深い森の木々を薙 ぎ倒 し、起伏をものともせずに乗り越え、一つの群体のように森を吞み込みなら進む軍の前には、森に潜む未知の敵など何を恐れるものかとキリアンは蛇のように笑った。

「奔 れっ!!」

『キギャアアアアアアアアアアアアアアッ!!』

　気を良くしたキリアンの声に、彼女が駆る四つ首の大蛇が雄 叫 びをあげ、前を走る騎獣を跳ね飛ばしてついに先頭へ躍り出る。

　だが……。

「──!?」

　突如、前方の森からおぞましい悪寒を覚えて、四つ首の大蛇が動きを止める。

　魔物に近いものほどその感覚に身を震わせ、止まることのない全軍がキリアンの号令もなく一斉に止まってしまっていた。

　そのおぞましさを間近で感じたキリアンの全身から、滝のような汗が流れ出る。

　前方の森に何かがいる。それが妖魔師団の斥候が帰らない原因か分からないが、キリアンはただならぬ相手がいると察しながらも、魔物の長としての矜 恃 から声を張り上げた。

「何者だ……っ、姿を見せよっ!!」

　自らの魔力を〝威圧〟として放ち、殺意を込めて森を睨 む。

　これほどのおぞましさを覚えたのは、初めて魔王とまみえたとき、そして、あのギアスという老人だけだ。

　だが先の二人に感じたおぞましさは、生き物のそれだ。

　魔力と暴力だけでなく、それを扱う知略と謀略。目的を果たすためなら親でさえ手にかける、死を厭 わない〝覚悟〟に寒気すら覚えた。

　だからこそキリアンはヘブラートを魔族国の王と認めた。

　力だけではない。ヘブラートの〝王〟としての覚悟を認めたのだ。

　しかし……〝これ〟は違う。

　これは生き物から感じる、理解できるおぞましさではない。

　例えば歴代の勇者の中には、稀にそんな者もいたという。覚悟も矜恃もなく、ただ力を得てしまった勇者は、知らない他者を救うことに心を殺し、魔を殺すためだけの殺戮者となり、最後には人族からも恐れられて護 った者たちの手で殺された。

　そんな『人ではなくなったモノ』のおぞましさだとキリアンは感じた。

　その敵をあぶり出すためのキリアンの放つ威圧と殺気を受けて、背後の騎獣が泡を吹いて倒れ始めたとき、その存在が姿を現した。

「……なん…だと？」

　森の暗闇から切り抜かれたように現れた〝金髪〟と〝エプロンドレス〟。

　起伏のある森の中を揺れることなく緩やかに近づいてくるそれが、木漏れ日の中で黒のロングドレスとなって浮かび上がり、一人の少女の姿となる。

　プラチナブロンドの巻き毛をふわりと靡 かせる、まだ幼さの残る美しい少女。

　上質な仕事着を身に纏い、両手を腰の前で合わせて静々と歩くその姿は、貴人に仕えるメイドか侍女のように見えた。

　恐ろしく場違いに見えるが、その感情を映さぬ鉄面皮と凍えるような青い瞳は、少女がただの人間ではないと雄弁に物語る。

「子ども？　女……？　聖女？　いや違う……その目は〝聖女〟ではない。まさか……貴様が今代の〝勇者〟かっ！」

　キリアンの叫びに配下の魔物たちからどよめきが響く。

　感情をなくして魔を殺すためだけの殺戮者となった勇者とは、正に目の前にいるような人形のような存在なのかと、キリアンは戦慄した。

　それに対して少女は、キリアンの言葉にわずかに形の良い眉を顰 め、少しだけ首を傾 げて静かに言葉を紡ぐ。

「初めまして皆様、わたくしはとある高貴な方にお仕えする、〝ゴルゴン〟のティナと申します」

　十数万もの軍勢を前にしても臆することなく、〝ティナ〟と名乗る少女はスカートの裾を指で摘まみ、わずかに腰を折る。

「……ふざけたことを。〝ゴルゴン〟？　初めて聞く名だが、それが貴様の所属している国の名か？　勇者よ」

　先ほどの悪寒も相手が〝勇者〟ならば納得できる。だがそれと同時に脅えてしまった自分に怒りを覚えて少女を睨むが、そのティナは再びゆるりと首を傾げた。

「いいえ。ただの種族名ですが？」

「なるほど……、すでに『人は辞めた』と言いたいのか。だが、妾 は認めぬ！　勇者こそ我ら魔物の天敵、魔族が倒すべき相手。勇者ティナよ！　この黒姫キリアンが勇者である其方 を討ち取り、誉れとしようぞっ!!」

　魔族の師団長として、魔物の長としての宣言を聞いて、勇者の名に恐れていた配下たちも雄叫びをあげて、闘志を燃やし始めた。

「何故……」

　ただ様子を見てこいと言われて、なんの様子を見てくるのか聞き忘れたティナは、とりあえず威力偵察をしていただけで『勇者』と呼ばれたことに首を捻 る。

「黒姫様！　〝勇者〟を討つのなら、我らにお任せを！」

　ティナが訂正する隙もなく事態は勝手に進んでいく。

「お主らか……まあよい。やってみせよ！」

「ハハァ！」

　キリアンの許しに、師団の中から飛び出した数名の男女がティナの前に躍り出る。

　彼らはキリアン配下の妖魔師団の中でも、精鋭と呼べる者たちだ。もはや人の姿をしている者は少なく、中には巨人やマンティコアのような人語を話す高位の魔物もいた。

　力はある。その分だけ自尊心も高く勇者を殺す栄誉を求めたが、キリアンは勇者の力を見るのにちょうど良い試金石となると考えた。

　キリアンは自分の手で勇者を殺すことを諦めたわけではない。だが、いきなり自分が戦うには、ティナという勇者はあまりにも不気味すぎた。

　勇者と呼ぶには幼すぎる、不気味なまでに人間味の消失した美しい少女。

　見た目はただの人間に見える。だが正体の見えないそのおぞましさは、本人が言うようにもはや人間ではないのかもしれない。

　その不気味さの正体を見極めるために配下をぶつけることを選んだ。

　もしそれで、配下に倒されるようなら、その程度だと割り切ることにした。その程度の誉れはキリアンには必要なく、配下が倒したのなら妖魔師団の手柄であることには変わらないのだから。

「やれっ！」

　キリアンの号令と共に、マンティコアを除いた五名の魔族が一斉に襲いかかる。

　狼の外見に鱗 を持つ男。両腕に翼を生やした女。一つ目の巨人。全身にトゲを生やした大男。角を生やした赤い肌の大女……。

　その全員が妖魔師団の誰もが認める猛 者 であり、黒姫以外で勇者を倒せるなら彼らであろうと魔族たちが歓声をあげる。

　だが──。

「──────!?」

　飛びかかった五人の魔族が一斉に〝金色の線〟に貫かれた。

　飛び散る血潮を残して一瞬で線が消えると、飛びかかった五人はそのまま地に落ちて、ティナの手に血塗れの肉らしきものが握られていた。

　その〝内臓〟のあまりの色の悪さに顔を顰 めたティナが、真横に内臓を投げ捨てた瞬間、仲間を囮 に襲いかかろうとしていたマンティコアに音速を超える速さで内臓が直撃して、マンティコアはニヤけた顔のまま肉塊となって吹き飛んだ。

　そのあまりの出来事に静まりかえる中、目を見開いたキリアンが掠 れた声を零 す。

「貴様……何をした」

「……つい」

　やっちゃった。愛する主人のように、コトコトじっくりと痛めてから処理をすれば美 味 しくなるはずなのに、自分の自制心のなさにティナが無表情でへこむ。

「馬鹿な……」

　だがキリアンはそれどころではなかった。

　明らかに人の力を超えている。明らかに勇者の力を超えている。

　これが〝真の勇者〟の力とでも言うのか？　勇者が感情をなくしてただ殺すだけの存在となるとここまで強くなるのか？

　それとも……。

　本人が言ったように本当に〝人〟ではないのなら……。

「……殺せぇええええええええええええええええええええええええええっ!!」

　キリアンが内心の脅えを搔 き消 すように声を張り上げた。

　魔物はより強い魔物に従う。その性質がある故に魔王は魔物を従えることができる。

　キリアンの脅えが〝魂〟を震わせ、ただ恐怖から目の前の敵を排除するために、配下の者たちに戦いを強要した。

　獣のような咆 哮 をあげて襲いかかる魔族と魔物の群れ。

　ティナがわずかに目を細めるとその瞳が〝朱色〟の輝きを宿し、その瞳に睨まれた数百もの魔族兵が一瞬で石と化す。

「あいつを殺せぇええええええええええええええええええええええっ!!」

　喉が張り裂けんばかりにキリアンが叫ぶ。

　その声に魔族兵たちがどす黒い雪崩 のように襲いかかり、次々と石と化していく魔族を砕くように近づいてくるティナの姿に、キリアンは渾 身 の力で下半身の蛇の尾をティナへ叩 きつけた。

　これが本当に勇者なのか？

　こんなモノが勇者の力だというのか？

　そんなことはあるはずがない。

　では、目の前で行使されているこの〝おぞましい力〟は、なんだ？

　未知の力……未知の存在……。

　無知が何よりも恐ろしい。

「──ぎゃああああああああああああああああああああああああああああっ!?」

　かつて巨象さえも一撃で弾き飛ばしたキリアンの尾の一撃が、小さな手で容 易 く受け止められ、手刀で半ばから断ち切られた。

　恐ろしい。おぞましい。

　戦う気力も誇りさえも失い、ただ逃げようと足 搔 くキリアンの頰 をティナが優しく両手で包む。

「た、たすけ……」

「ああ、そうそう、訂正がまだでしたね」

　キリアンの涙に濡 れた黄色い瞳に、巻き毛を無数の蛇に変えていくティナの姿が映され、白目まで朱に染まるその目に、恐怖に脅えるキリアンの顔が映る。

「あらためて……魔界の女神に創造された、〝ゴルゴン〟のティナと申します」

　魔界の女神──その言葉にキリアンはその正体を知る。

「……〝大悪魔 〟……」

「はい」

　キリアンの頭を潰してその魂を回収したティナは、キリアンの呪縛が解けて逃走し始めた魔族に向けて、指を鳴らす。

「皆さん、お仕事ですよ」

　その言葉と共に森の中の闇という闇から滲 み出 るように、数百体の〝上級悪魔 〟が現れ、逃げ惑う哀れな弱者たちへ歪んだ笑みを向けた。

　──日々の糧を与えてくださる〝主〟に感謝の祈りを捧 げよ──

＊＊＊

「ユールシアさまぁ～～、おやつ、できたよー」

「あら、ファニー。今日のおやつは何かしら？」

　王都にある屋敷の自室にてお勉強をしていた私に、ファニーがトレーに載せた私専用のおやつを持ってくる。

　……悪魔でも勉強をしないと成績が落ちるのですよ。特に私は、十歳でお供を連れて悪 魔 退治に行きますので、それまでに課題を済まさないと大変なのです。

　でも大丈夫！　そんな大変な私に従者たちが特別な『おやつ』を作ってくれるので、毎回楽しみにしているのです。

　今日の♪　おやつは♪　なんでしょね♪

「今日は、蒲 焼 きだよ！」

「オゥ……」

　それは、はたして〝おやつ〟なのでしょうか？　また私の中のメリケン人が目覚めかけましたが、蒲焼きに罪はないので、どんぶりに麦飯と共に盛られた特大の蒲焼き丼に箸を付ける……。

「あら、美味しい。これはウナギではないのですよね？」

「ティナちゃんがねぇ、大きな蛇を狩ってきたって言っていたよ～」

「まあ！　ヘビって美味しいのね」

　そういえば、ティナに頼んだ様子見の報告がないのだけど、どうなっているのかしら……？